陶傑老豆過咗身

著名專欄作家、才子陶傑父親曹驥雲今日凌晨兩點半，在跑馬地養和醫院因腎衰竭離世，享年92歲。

Source: 蘋果

RIP

.

\|/

90幾走, 算笑喪
RIP

前左報副老總

Rip

九十幾笑喪來

大公報既
rap

Rap

懷念爺爺<3

19老豆...rip

btw,19個仔好似繼承唔到老豆d才力

以前做大公報係真心愛國

唔怪得幾日都冇開咪

［慶祝夠未］警 世 文！一齊打返起文宣戰線好嗎

90幾差不多啦

唔怪得光明頂唔見佢

父母是香港親陸人士，[5]曾在親中報章任職；父親曹驥雲為香港《大公報》副總編輯，母親常婷婷為編輯

你好熟佢架?

p牌仔想侍葬？

幾時到佢自己？

RIP
諗起呢篇

19呢排回晒塘

比蕭生搶晒鏡

我都冇諗過自己要活九廿幾...

唔知點解仍住有人會問點解陶傑老豆唔係姓陶

呢篇真係好好文筆，應該做教科書課文

係，老人病

林鄭死都未到佢

今日有另一個92歲女有錢佬死咗

我跟你只有半世緣，我上半生的事你不知道，你下半生的事我也不知道，我當你的爸爸，我們都在同一條路上走，我漸行漸遠……你只能遠遠目送我的背影。當我走到小巷盡頭轉角處，我會慢慢消失……當我的背影還有；當我還有機會轉過頭來跟你說每一句話時，你都要牢牢記住。當某一天，你再看不到我的背影時，你想問我甚麼我也無法應對你了。

19老豆但做大公報
咁RIP定RAP好

rip

有篇林伯太太睇到眼濕濕

比你post左先

19不嬲淺藍，係你班傻閪先當佢黃
申：19廿幾年讀者

RAIP

90幾已經好難得 RIP

大公報以前未被中共操控

女有錢佬

依家班學者全部歸哂邊啦

RAID

92歲 住養和
有個叻仔自豪吓
算係咁啦

六四果陣，大公文匯好似齊屌中共

呢篇文渲染力真係好深 我睇咗兩行就開始喊

以前讀書人咁人氣節
大公係講五公

第二三段

幾似樣

程翔

關唔關事？

陶傑曾與確診患者共乘郵輪：會自我隔離

同沈旭輝好似 佢地好彩有critical thinking

沈旭暉為家中獨子，父親為前香港大學電機電子工程系教授沈俊明，外祖父為《大公報》高層，掌管財務，母親亦於《大公報》工作，外公家族為民國時期該報總編輯張季鸞的家人。

係都係你條賤種冚家剷先啦

咁都要抽楊生水？

諗起呢首歌：

RIP

92 rip

Rap....

男空姐

你真係唔識架喎

19不嬲都係紅底家族出身

咁又冇咗一個account

笑喪

Rip 陶生節哀順變

咁唔夠你熟吖嘛，老母都俾人屌過，一家人係咪?
講啦，佢點真心愛國法呀，抽插緊你老母個爛臭閪果陣有冇爆D野你知? 有冇一路屌你老母隻臭雞果陣一路叫毛澤東萬歲呀?

學19講法
佢係崇優
不嬲都唔係黃

RFID

陶杰都做得人吹爺
個老豆依家先死
真係算幸福

東方時期嘅佢，同蘋果時期嘅佢兩個人黎

琴日麥理浩夫人都係99歲死

rip

男姑娘

估唔到仲有人記得

男女優

以前大公你而家睇會笑到仆街

下下都打返而家自己個咀

嚇撚死我，以前肺炎走左

90歲 喜喪啦
rip

你先

親共家庭出身但反共

希望你尊重返

由細到大都唔鍾意條油

痴左？

大公以前會屌大陸架

19自己明示暗示過好多次 佢根本有錢有得傾 尤其佢聚老婆生仔果期
陶傑本身就係筆名 佢換過第二個名都唔知呃左幾多稿費

同埋當年楊受成本「自傳」係由陶傑幫手寫

幫羊獸性寫自傳都知佢文妓，爲抽而抽。你出得起錢有何不可。

隔住電話做節目
掙好遠

個頭key上去嫁

rip..

車公表示:天眼恢恢疏不漏

諗起呢張相

話時話陶傑喺好多篇文都有講過佢自小習畫
但係無見過佢作品

lot of real communist actually against CCP

巴打真係幽默

幫共匪講說話，仲要完全冇evidence，我唔識尊重依種人。

多謝，面對你依D極權共匪既支持者我特別起勁

佢有開個畫展，facebook 有時都有 share 素描

Blocked!

睇錯左陶輝....

愛國都有分層次，有啲係為奶而奶，有啲係為左國家好會批判，好似你咁一竹竿打一船人就死得啦

你都好撚好笑，支那依個地獄國度邊可能有人會愛? 唔係同獨裁統治者同謀殘害人民既人，會同中共defend？

千其要講中🙏

笑葬
RIP

RAPE

大公報

R.I.P

陶大魚

好波！

佢前排開過畫展

小鳳姐

REAP

睇完眼框濕撚哂係條街
ps我老豆真係算好好
一直到而家都支持我所有嘢

R.I.P.

咸咗阿公過身無耐 阿婆一樣老人癡呆
阿公去咗佢都無咩反應 好sad

RAP

90歲笑喪啦
rip

有聽光明頂都知19點都唔會係藍

回歸前大公報好野黎

你陷家剷先

92算係咁啦 應該走得無牽無掛

陶傑原名叫曹捷

49年已經變黨產啦

就快喊死了

92歲算係咁

早排廁紙咁難買,陶傑點過?

唔怪得呢幾日光明頂冇左陶生

父子關係從來複雜, 一個男人對另一個男人感情好難開口.

曹哲d親人好多係左派紅底

原來發生左事

難怪呢幾日光明頂唔見咗佢啦

佢Facebook 篇野睇到眼濕濕

算我閱讀能力低，睇唔明

原來佢地咁有緣份

九十啦
rip

都幾好聽

硬係覺得佢老豆幫佢擋左個劫

聽日大公報頭版新聞有著落

RIP陶爸爸

過80已經係幸福

take care 陶才子

陶傑唔係姓陶咩？

已經有福

屌唔爭氣笑咗出聲

笑死我
智障真係冇樣睇

太公文匯六四齊開天窗痛心疾首
你睇程翔當年都肯幫佢賣命就知道咩料

女男爵

巴打真係好耐性

高壽

見經濟一週呢兩日有親身訪問片，唔知幾時拍落

你都係聽屈小姐啦，聽19年仲係咁蠢

唔係辛苦去就算係笑喪

想知點解佢會改姓陶先岩

屌得好
成班傻仔同隻老左狗rip做乜

林伯太太係經典中經典

但係送個仔去英國讀書

係office 搞到結婚？
冇人話比佢聽果度食唔好係果度屙咩

共產黨玩開包辦婚姻，點同

即係党員互相監視告發？
婚姻不及毛主席親？

黨會做埋扯皮條撮合啲黨員
啲女唔肯就「思想教育」到肯為止

好多hk人屋企人藍到黑
下一代係黃 冇衝突

肉棒教育

睇錯陶輝

你就真係on9,19本身就係左派家庭長大,喺左派有極大人脈
左派都可以反政府架,你睇民賤聯而家都狂屌林奠

係藍就會咁在周梓樂單野啦，未聽過佢愛共黨，民賤聯吠兩聲咋

女漢子
女兄弟

但咩係 有錢就去讀㗎啦

陶傑文筆一流
泰晤士河畔 d中文 靚到

不經不覺就十九幾年了

陶傑本身愛中華文藝，但好撚唔鐘意中式政治

你咁講田北俊都係黃絲,曾俊華係民主之父添
弱撚智

都唔係架
早排同沈旭暉做嗰集有講喺左派組織入面會篤灰白眼
你要送仔女去非左派學校會驚身邊嘅人排擠你
所以佢話要睇吓自己個老細有無送
如果老細都有送個仔去外國下面嗰啲就送得
唔係嘅話送咗都一身蟻

點解陶傑同佢老豆唔同姓？

你要屈我都冇辦法架喎，你都慣屈人架啦

佢原名叫曹捷

好好文筆

做咗廿鳩幾年讀者你都係睇唔透一個人
一係唔識字一係弱智，你都係算把啦

呢篇唔算最好
以前睇過一篇類似又係佢寫生死既文章，真係睇到好感動

rip...

RIP
九十幾高壽啦

希望去得安詳

92歲

92歲, 佢入去做果時分分鐘仲係民國時期既大公報
49年前既報紙
大公報其實清末時期已存在
睇住民國立國

有錢婆

連登仔連陶傑真名係乜都未知

仲要佢左校左派身家出身都唔係第一日既事

十年前光明頂都有講

睇咁多年都咁on9

YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

CLS

從此講一聲晚安

六四係權鬥跟錯車only當年689都聯署

高壽！

佢一句「父子𡟼薄」，好感慨。

時光機個篇係顛峰了

好文好文

齋啡走奶。

我老豆都過咗身
好多年

好出奇咩 大陸人有咩人唔想出國
口裡說不

我都係。

可否分享下？？

提起佢的佳作
我又搵番林白太太了....

英國的六月，繁花滿眼，綠草連天。在離開倫敦前最後一天，我到維多利亞車站，買了一束花，去肯特郡的美士東（Maidstone）鎮，尋覓一位故人。二十多年前，我來英國讀中學。我讀不起一年一萬多鎊學費的寄宿私校，在肯特郡的美士東讀官立書院，準備報考高等文憑試（GCE A Level）。書院有專門的寄宿處（accommodation office），替外國學生找英國家庭住宿，為我在學校不遠處，找了一個老太太的家。她名叫林白太太（Mary Lambert），丈夫已死，年六十八歲，一個人住一所大房子，一個兒子在倫敦工作。林白太太是典型英格蘭南部的老人家。肯特郡是保守黨的傳統選區，房舍的灰簷紅牆，掩映着青翠的花園，田野荒郊，像酣睡在維多利亞時代還沒有醒過來的一個故夢，聚焦在愛瑪湯遜主演、李安導演的電影《感性與知性》（Sense and Sensibility）裡油畫般的鏡頭裡。這個地區的英國人，瞇縫着眼睛，喝一杯下午茶，靠在安樂椅上，在邱吉爾的帝國餘輝假寐。

搬進林白太太的房子，第一天，她就嚴正地給我說明規矩：我住樓下的客房，她的主人房在樓上，她夜間十時半準時入睡，睡過去之後就不想被吵醒。獨立的洗手間在樓上，因此我必須每夜在十時半之前上最後一次廁所。英國的木房子地板舊，上樓梯時吱吱響，夜寂時，沖廁的聲音響如行雷，莫說會吵醒一位老太太，連希臘神話裡的天神宙斯也會驚醒過來。我無奈答應，但兩星期後，由於夜間溫習，這樣的口頭協議無法執行。午夜時我躡手躡足上樓去洗手間，即使小心翼翼，也難免發出聲音。第二天，林白夫人的臉色自然很難看。「昨夜你為什麼在我睡去之後上廁所呢？」她問。「因為我有此需要啊。」我忍住氣。「但你答應過十時半之後不能吵醒我的呀。」她堅持。「我明白，但是我無法控制我的生理時鐘，令膀胱在夜夜十點半之前不灌滿水。」我硬擠出一點仿英式的幽默感極力解釋。這一次文化衝突，自然鬧得不甚愉快。英國人都有怪脾氣，一旦口頭協定，不可違背，如果辦不到，早應該跟她說清楚，不能因為客氣而敷衍過去。午夜沖廁事件，林白太太沒有錯，我也很對；英國人的合約紛爭往往有哲學的辯證味道，我後來才明白，這是英國法治發達的理由。

我一度想搬走。不打不相識，後來才發覺林白太太在孤僻之外，其實有一份細水長流的人情味。她喜歡一人弄廚，問我愛吃什麼。我隨便點了一道「燒牛肉和約克烤餅」（Roast Beef and Yorkshire Pudding），這正是她能精烹的傳統英國菜。我幫她洗碗，總被她拒絕，她認為這是家庭主婦的份內事，最後她妥協，讓我替她把碗碟抹乾。我一面幫忙，一面跟她傾談一些小事情，例如：在英語中的supper和dinner有什麼分別；一九四三年納粹空軍轟炸英國的時候，她在哪裡，有什麼回憶。她一頭銀髮，佝僂着腰，眼鏡閃動着光輝，一口戰前的典雅英語，口音像英國老一輩舞台劇演員瑪姬史密絲（Maggie Smith），為我一一細說從頭。我問她兒子時時來探望她嗎？她說，兒子聖誕節才回來團聚一次。「那麼少？」我問：「那他是有點不孝了。」「什麼叫做孝呢？」她反問。「中國人相信，養兒防老，兒女長大了有回饋照顧父母的義務。」「但是我不需要兒子的照顧。把兒子養大，他獨立了，不必再理會我。我有我的生活，而且有政府的養老金，為什麼我要兒子的憐憫呢？」她說，這樣的生活態度，對老人有點Patronizing。我那時不大明白這個字的意思，大費唇舌告訴她，東方的倫理觀念是如何不同。她側着頭，一隻手支着桌子，聽得很入神。「Well, that’s quite interesting，但我真的不認為子女有照顧父母的義務，因為，生育他們，把他們養大，是我的責任啊。」她更弄不通的是，為什麼我年紀輕輕，我的父母忍心把孩子送來這麼遠的英國讀書。她問我多久回香港一次。「兩年吧。」我說。「真不可思議呀，為什麼呢？你的父母一定很掛念你。」這是我第一次隱約感覺到東西文化的隔閡和溝通，有如一艘船在冰海中啟航。林白太太漸視我為家人。有時她邀我在客廳看電視。希治閣的《電話謀殺案》，就是在一個冬夜在客廳裡一起看完的。林白太太養的一隻貓一直在爐邊打盹。我第一次聽懂了全片每一句英語對白的每一個字。當最後查出誰是真兇的緊張情節，林白太太吐一吐舌頭，掩住面孔，像一個六歲的小女孩。後來我準備大考。這時我收到女友寄自遠方的信，通知我她想與我分手。在考試前夕，這樣不大不小的惡耗，對一個在考大學的門檻上的年輕人，可以是一個致命的打擊。我關上房間的門，自閉了好幾天。

林白太太親切地來敲門，替我燒好晚餐。她勉勵我不要沮喪，一定要把試考好。今天回想，沒有她在這個關頭的關懷，也許我會一蹶介，考不上大學，頹然回到香港，我的下半生會從此黯淡得多。上大學的那一天，林白太太送我到車站。我擁吻了她。此後每一年，她的聖誕卡一定最先寄到，裡面以黑白英語舊片字幕體的草書寫下淡淡的幾行近事。有時我回她的卡，有兩三年我沒有回。後來我到倫敦工作，通知她我的地址，她的聖誕卡永遠像候鳥一樣最早來臨，告訴我那是季節的更迭。一九九六年，我回到英國，乘火車去她的老家探望她。她行動有點困難，知道我的來臨，她花了一個下午為我烹了一頓我早已忘記的燒牛肉和約克烤餅。我參觀了當年我的臥房，書桌和單人床依舊老樣子，只是眼前的林白太太已經八十過外了。那一次黃昏之訪，她送我到花園的門外，在夕陽裡，我回轉身向她依依道別。四年前開始，她的聖誕卡就沒有再寄來。今年，我回到英國，在離開前最後的一天，獨自乘火車回到那個小鎮，叫一輛計程車，我仍記得那個地址：No.7 Sycamore Crescent。我到她的故居前佇立了半小時，房子已經賣了，有了新主人，我找不到林白太太的墳墓，只有把花束放在花園的木柵欄外，門前的草地開遍了小黃野花。一個小小的踉蹌之際，在我年輕而孤寂的時候，你在我身旁，你扶了我一把，林白太太，你是我生命裡的一位守護之神，我回來只想對你說一聲，「我想念你，而我是多麼的幸運。」

冇睇開陶傑啲文章 但係點解好似聽過Lambert
呢半年光明頂有冇提過

我老豆今年九十

我廿七

竟然有陶

好奇一問點解會冇咗？

題目係咩？

十九經常講人一藍腦便殘

如果喺街有隻癲狗對住你吠 唔通你又吠返佢轉頭咩

起我底

咁諗啦，冇咁既老豆，冇今日既陶𠎀
冇文匯都冇今日沈旭暉

都係RIP